<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>New on SunshinePlusIce</title>
    <link>https://trisolaris233.github.io/posts/new/</link>
    <description>Recent content in New on SunshinePlusIce</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <copyright>Copyright © 2020, Sunshine&#43;Ice.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 24 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://trisolaris233.github.io/posts/new/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>背叛能让你获得自由 —— 万能青年旅店《大石碎胸口》</title>
      <link>https://trisolaris233.github.io/posts/new/self-deceit_can_buy_you_freedom/</link>
      <pubDate>Tue, 24 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://trisolaris233.github.io/posts/new/self-deceit_can_buy_you_freedom/</guid>
      <description>关于大石碎胸口，这首歌的解读，其实在网上已经不少。
我的观点实际上也和网上的差不多， 不过最近入手的再版《万能青年旅店》到了，能拿到万青实体专辑的感觉真好。
 渔王还想 继续做渔王
而海港已经 不知去向
此刻他醉倒 在洗浴中心
没有潮汐的梦
胸口已暮色苍茫
 上来就是一个渔王，一个海港。如果当作小说，矛盾已经产生了，渔王还想继续做渔王，但是海港已经不知去向。
渔王和海港的意象都是很好的。为什么比别的更好？其实就在于海港。
海港代表着海洋，代表着远方。 而对于渔王来说，海港就是他心里的“诗和远方”。
海港没有了。怎么回事捏？
 肥胖的城市 递给他一个
传统的方法 来克制恐慌
卖掉武器 风暴和喉咙
换取饮食
 之前的渔王，海港。都是小意象，至少说，还没那么宏观。
这时候出来一个城市，宏观了。一下子大了。这就是我觉得万青写词牛逼的一个地方。由微知著。
我觉得万青的说法，是城市太“肥胖”了。 我觉得，大概意思就是指城市物欲横流，人们匆匆忙忙，皆为利往。 同时新事物不断诞生， 社会日新月异。 新的要素太多，城市不断“膨胀”。
在一个经济飞速发展的发展中国家的现代城市，正是如此。
时代洪流造就了许多“风口上的猪”，也附生了除了许许多多的“渔王”。蛋糕是变大了，但是人们的胃口也变大了。有些人分得了更大的蛋糕，有些人到嘴的蛋糕飞了。
为之奈何？
“城市”，或者说既得利益者。站出来说话了。他们提出了一个“传统的方法”：
卖掉武器，风暴和喉咙，换取饮食。
这里其实很好理解。就是说不要挣扎，不用斗争， 不用建政，接受就行了。接受自己作为俄狄浦斯的命运，至少，接受能为你们带来面包。
接下来一句歌词，我认为是万青自身的态度，也就是——
背叛能让你获得自由。
我这个人没啥文学素养，只会瞎摆弄， 半桶水晃荡。好在大佬都不看我的文章， 所以也没有被骂过。 但就我这种没见识的人，听了这么多遍，看了这么多次歌词。也觉得这句歌词对于整首歌非常重要。我可以说，就是因为这句歌词，让整首歌都带上了浪漫的色彩， 而非冷酷的站在一边剖析现实。
万青还是认为，我们应该反抗。不应该选择短见的面包，而是应该用武器，风暴，和喉咙，去斗争。
此时，小号的经典旋律吹响。仿佛准备斗争的人还在迟疑，但是斗争不容许。
小号结束，重归现实。
 停电之后 暂时摆脱了
坚硬的时刻 倒转的河
肥胖的城市
驱赶着所有 拒绝沉没的人
那首疯狂的歌又响起
 因为停电，才得以暂时摆脱。
说明造成城市肥胖的原因与“电”有关。 说直白点，互联网带动的数字经济。
万青发表这张专辑的2010年，正是中国互联网经济高速发展的末期。这段时间网民增速快，成熟的市场正在形成。互联网经济的崛起，对传统产业造成了巨大的影响——城市肥胖，许多人沦为“渔王”。
那些没有选择“换取饮食”的人，就是此处拒绝沉默的人，他们遭受着城市的驱赶，压迫。生活困顿，没有希望（海港）。
这时候，又是一段间奏。不同于之前嘹亮的小号，这段间奏在激昂了一段时间后，随即陷入低沉。
紧接着是这样一段词：
 电灯熄灭 物换星移 泥牛入海</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>博客アップデート</title>
      <link>https://trisolaris233.github.io/posts/new/2-years-anniversary-atricle/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://trisolaris233.github.io/posts/new/2-years-anniversary-atricle/</guid>
      <description>我是人，我只要求凡人的幸福 —— 彼得拉克
  得空，并且突然想到，重新整理了一下博客。
把博客换成了Hugo，自己拿了一个主题进行了一番魔改，就成了现在这个样子。和Hexo相比Hugo做的很好的一点是，它的文档写得非常详尽。不过这也从一个侧面说明了注释的重要性，之前改的主题，因为年代久远，拿出来看已经看不懂了。
这个博客都不知道吃灰多久了，期间也弄过别的站子，懒得打理，遂过期。甚至一些文章都没备份。不过那都是随手写的乱七八糟的玩意，没有备份丢掉了也无所谓的，除非到哪一天我突然想起”哎呀，我好像曾经写过一篇关于xxx的文章…”的时候，就焦虑了。
看了一看上一篇文章的日期，是真正的2年前了，可能运气比较好，凑巧写了一篇二周年的文章。
更多地，其实是写在系统的notes上。博客上的，实际上是一些相比较于其中大多数，比较完整的一些文章。
最近因为失踪的时间比较长，朋友（网路上的、线下的）都很关心我，这一段时间，我几乎收到了最多的慰问。灰常感谢他们。
两年过去，确实有一些东西变了。心智成熟了一点，眼界拓宽了一些，真正追求的东西变了，以及越来越觉得自己是一个凡人…
最明显的表现在，自己有了一个比较清晰的规划好的目标。有了第一个自己的“五年计划”，已经不像以前那样的迷茫了。
对了，两年前多年前的文章，放到了/posts/old下面，不过不明摆着了。真想看还是很容易的，虽然没必要。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
